## Лабораторная работа №5

### Регрессия

#### Ахметов Тимур ПИбд-41

**Запуск:**

* Требуется подключить: numpy, sklearn
* Запустить main.py

**Функционал:**

* Считывание данных из файла о об акциях TESLA
* Нахождение среднего по каждому признаку в логистической модели(размер компании и уровень опыта)
* На основе данных о уровне запрлаты, размере компании и уровень опыта обучает логистическую модель регрессии на определение времени контакта и вычисляет среднюю абсолютную ошибку

**Работа с приложением:**

MAPE for test_size=0.01 and alpha=0.1 is 1.581
MAPE for test_size=0.01 and alpha=0.01 is 1.555
MAPE for test_size=0.01 and alpha=0.001 is 1.552
MAPE for test_size=0.01 and alpha=0.0001 is 1.552
MAPE for test_size=0.05 and alpha=0.001 is 0.688
MAPE for test_size=0.1 and alpha=0.001 is 1.3765926306182144e+16

Lasso {'Transaction': 1.0, 'Date': 0.0}

* По среднему значению самыми важными оказался признак Transaction
* Понаблюдавав за работой модели можно определить, что при увеличении test_size (тестовой выборки) средняя абсолютная процентная ошибка MAPE получается неудовлетворительной. 
Это связано с недостатком данных для обучения.